強人總統六度當選 20城市爆衝突一死 白俄鎮壓示威 濫捕3,000人

節錄

強人總統六度當選 20城市爆衝突一死
白俄鎮壓示威 濫捕3,000人

明斯克大批示威者築成人鏈，揮舞百年前國家未被蘇聯佔領時的國旗，勢要推翻今次選舉結果。路透社

白俄羅斯總統選舉結束，一如外界預料，當局宣佈強人總統盧卡申科（Alexander Lukashenko）取得壓倒性勝利，奪得80.23%選票。首都明斯克與至少20個城市爆發反政府示威，警方重手鎮壓，據報造成至少一死數十傷，全國3,000人被捕。反對派表明不承認選舉結果，並聲言準備好長期示威對抗暴政。

掌權26年的盧卡申科今次第六度當選，得票率拋離政壇新手季哈諾夫斯卡婭。。。。。。。。。

80%高票當選 反對派拒接受

相關新聞：「歐洲最後獨裁者」蘇聯式管治

她在記者會上表示：「我們不承認官方公佈的結果⋯⋯據我們得到的數據我們已獲勝。我相信自己雙眼，我看到大多數人。。。。。。。。。

在前晚票站調查顯示盧卡申科大勝後，全國各地有成千上萬人上街抗議當局操。。。。。。。。。

警方其後以暈眩彈、水炮甚至橡膠彈清場，亦向民眾揮棍狂毆。記者目擊防暴警拖走民眾。。。。。。。。。。。。

有示威者受傷滿面浴血，由同伴揹離現場。美聯社

警暴力清場 貨車衝向人群

內政部其後公佈首都有50名平民及39位警員受傷，在全國拘捕約3,000人，其中約1,000人在首都被拘，指他們涉參加未經批准的。。。。。。。。。。

歐盟批評白俄羅斯「用超出比例兼不能接受的暴力對付和平示威者」。。。。。。。。。。

法新社/美聯社/路透社

盧卡申科第六度當選總統。美聯社

季哈諾夫斯卡婭（左）拒接受結果。路透社